［國際戰線要升級］丹麥傳媒：中國威脅法羅群島 若不用華為設備取消貿易協議

唔好只係stand with hk
考慮吓幫埋俾中國打壓既國家發聲
要全球一齊支援俾中國打壓既國家/民族

(美聯社)
丹麥傳媒報道，中國政府威脅北歐小國法羅群島(Faeroe Islands)若不同意使用中國電訊設備生產商華為供應的5G設備，將取消與該國的貿易協議。

法羅群島貿易部長亞伯拉罕森(Helgi Abrahamsen)上月15日接受該國一間電台訪問，在準備訪問期間，他的助理向他提到中國駐丹麥大使馮鐵4天前如何威脅法羅群島政府必須使用華為提供的設備，而該段私人談話被電台意外錄下。

電台原打算播出該段錄音，但法羅政府向法庭申請禁制令，禁止公開兩人談話，以免損害與中國關係。不過，丹麥電台DR與一份報章周二報道了事件。

法羅群島總理尼爾森(Bardur Nielsen)亦有出席上月11日與馮鐵的會面，但他表示不會談論事件。中國駐丹麥大使館未對報道置評，但中國《環球時報》引述中國外交部發言人華春瑩說，有關指控「完全不實，動機別有用心」。

法羅群島位於蘇格蘭與冰島間，是丹麥的海外自治領地，人口只有約5萬人。丹麥首相弗雷澤里克森（Mette Frederiksen）曾表示法島群島可決定由哪個供應商供應設備建立5G網絡，但歡迎他們尋求丹麥的意見。

華為是全球網絡安全爭議的焦點，美國指中國政府可透過華為獲取用家的數據。華為否認指控。

美聯社

推

推

【第十柒期牆紙】起來，不願做奴隸的人們
TG
FB

推
國際戰線要人

有冇英文link

link唔該

中國真係on9㗎喎
其他國應該要圍佢啦

隔離係英國